# Выгрузка произвольных логов 1С в ElasticSearch
Подробнее на <https://infostart.ru/1c/articles/1257666/>
### Запись логов в 1С
Для временного хранения произошедших событий в 1C используется регистр сведений "Данные логов". Запись в регистр выполняется процедурой ЗаписатьЛог общего модуля ЛогированиеНаСервере.

```
// Регистрирует произошедшие в сисетме события
//
// Параметры:
//  Индекс			 - 	СправочникСсылка.ИндексыЛогов 
//  КоллекцияДанных	 - 	ТаблицаЗначений, Массив - Данные событий в произвольном формате
//
Процедура ЗаписатьЛог(Индекс, КоллекцияДанных) Экспорт
```

Переданная коллекция логов сериализуется средствами платформы в JSON. При этом типы данных, не поддерживающие автоматическую сериализацию приводятся к типу "Строка". Для ссылочных типов выгружается уникальный идентификатор.

Подготовленные к обмену данные записываются с разделением по началу часа времени записи.

### Выгрузка логов из 1С в ElasticSearch
Выгрузка логов выполняется регламентными заданиями:
* "Выгрузить лог в эластик"
* "Выгрузить журнал регистрации в эластик"
* Для выгрузки данных в ElasticSearch используется API массовых операций.

```
POST _bulk
{ "index" : { "_index" : "test", "_id" : "1" } }
{ "field1" : "value1" }
{ "index" : { "_index" : "test", "_id" : "2" } }
{ "field1" : "value2" }
```

В случае успеха обновляется дата выгрузки в регистре сведений "Состояния индексов".

### Просмотр логов в 1С
Для просмотра в 1С выгруженных данных используется обработка "Просмотр логов". На форме указывается индекс, количество запрашиваемых записей, отборы по полям и сортировка.

Для получения данных в ElasticSearch используется операторы Search API:
* match_phrase - для полнотекстового поиска
* range - для определения диапазона дат

```
POST journal/_doc/_search
{
  "from":0,
  "size":200,
  "query":
  {
    "bool":
    {
      "must":
      [
        {
          "range":
          {
            "Дата":
            {
              "gte":"2020-07-06T21:00:00Z",
              "lte":"2020-07-07T20:59:59Z"
            }
          }
        },
        {
          "match_phrase":
          {
            "ПредставлениеСобытия":"Транзакция. Начало"
          }
        },
        {
          "match_phrase":
          {
            "Транзакция":"08.07.2020 14:14:49 (77473)"
          }
        }
      ]
    }
  },
  "sort":
  {
    "Дата":
    {
      "order":"desc"
    }
  }
}
```
